入黎講下你個倉有幾多隻股票

1隻：猛人（目標明確，意志堅定，心態平穩）

2-8隻：正常人（分散投資，趨於平衡，穩健向上）

9-15隻：我（過於分散，有點貪心，管理困難，對於技術同心態都要有一定考驗）

16隻以上：正一傻鳩，你估你個倉係ETF咩

黎緊想減到去8隻股票左右

岩岩數過
有25隻
蝕本貨佔多數

16隻以上有乜問題
美股7千幾間公司
好公司嘅應該唔止16隻咁小

正一傻鳩，隻隻都想買，隻隻都唔想錯過機會，攪到就算買中個本金都唔係大，就算增長高，賺既錢都唔係多
但一旦睇中一隻股，最後冇買，而升到仆街，心態就會爆炸
我有時就係咁

本多咪冇問題 本多分咁散贏左都冇肉食

你就傻鳩

你估你個倉係ETF咩
咁多隻
一定好難管理
資金又太過分散
回報好難高

彼德林區有千幾隻股票

即係你16隻以上？

幾萬蚊USD
5隻
其中一隻係ARKK
諗緊拆唔拆散啲落龍頭股例如TSM AMD NVDA

唔買etf係因為etf唔係間間公司都鍾意
亦有持股上限嘅問題

睇好有潛質既公司根本唔會賣
亦都唔做rebalancing

其實買一堆好正常，例如我睇好某個產業，然後我覺得ABCD都唔錯，然後平均每隻用1/4資金，有時睇唔出邊隻係大贏家大包圍咁買好正常

跟本樓主係傻鳩

已經有買阿木ETF
俾我就拆啲資金落一隻有潛力爆升既細價股／新股

28隻

咁撚多咩

4隻

all 一隻升10% , 同分幾隻買都升10%有乜分別？ 點解資金分散 就肯定回報好難高？ 其實睇你買龍頭股定細價股， 細價股當然集中d 好，上落波幅大，容易操作，但如果係睇好一個板塊，買既話都係真係分散頭幾隻龍頭買，因為你永遠唔知邊隻會跑出，花無百日紅，到時又會心痛自己點解會揀左呢隻，唔買另一隻，點點點。 我自己都唔會分太散買，只係覺得你邏輯有啲錯

屌，討論下姐，洗唔洗話我係傻鳩

會升既可能少過6隻

你話我傻鳩先
我8x隻

文人相輕，做法睇法唔同就笑9人，其實賺到錢咪得

6隻

岩呀
我得4 港 1 美
咁多隻點睇呀 基金佬一隊人咩

睇你本幾大姐 唔通得10幾萬仲要分20隻股？

暫時仲未有猛人出現

有15隻左右
回報幾靚仔
唔覺有咩問題

咁又唔係咁睇 萬一跌咁點 分得夠散 跌咪冇咁痛 相對架姐

8x隻......
信你就真係傻鳩啦

40歲以下嘅 2-3隻啦 唔係一世都冇機會發達

所以咪話全倉1隻個啲係猛人囉

15隻 差啲變傻鳩

即係同我數量差唔多姐
不過新一年想減啲，睇咁多隻好撚心累
上年我都過100%回報

識人有過百隻，但人哋好有錢而且績效相當好，不過資金主要集中十幾隻

十幾種.....投資項目:股票, 債券, 存款證, 外幣, 定期, 舊紙幣, 限量版漫畫, 限量版波鞋, 住宅物業, 西方名畫, 古董車, 網店股東等, 咁會唔會太雜, 唔專業呢？

集中持股，
一陣隻股有突發野，你硬食會好傷
唔覺分散15隻有咩缺點

全倉得一隻股票=賭錢
風險管理都未做好 點賺錢

Nio
Jd
700
3690

20隻，吹咩

所以其實係咪股票數量多少既合理性係視乎資金既多少？
本多分散啲好啲？
本少分咁散好似傻鳩咁

要tune 下喎ching 無買就係無買 真係睇中就唔會唔買啦
無買只可以話你都唔係咁鍾意隻股

唔買etf?

睇下小西佢有幾多隻股

1隻 GME

1隻

Arkk
Qqq
完

如果淨買1隻 你話賺緊都唔夠膽咁做

我鍾意DIY ETF

原來我係傻鳩

全倉ARKK @60

所以巴菲特係傻鳩

長揸洗撚點管理咩

有時d ETF會包埋你唔鍾意嘅公司或者比例唔鍾意

本身得tsla 1隻 而家有埋airbnb同arkr

我明白，所以咪話心態唔夠好，連自己眼光都唔信
賺少同蝕少，有啲人係賺少左心態反而會爆炸

不過我唔會咁，我指既係有啲人係咁，我就算睇錯方向，或者早左止賺，心態都KEEP到

唔知話你係傻鳩好定猛人好

Hi, 揸緊MARA

TSLA信仰揮手～～～～～～

咁多隻，賣都賣唔切喇。股票賣嘅時機先喺最重要，除非你隻隻都喺700，但連9988呢啲都有機會賺變蝕。你幾十隻邊有精力去搵曬靚位放吖。

我倉都有一隻過百萬，之後有兩隻重倉，其餘平均分散資金

6月股災嗰時買

儍鳩：樓主

依家咁嘅世道，長揸一早冇運行喇，你估隻隻700咩

8隻。5-6個心水行業入面揀最好既公司

all in 緊700

港股1隻
美股有3隻

優質公司洗乜成日睇
一宜坐貨就ok

睇黎呢個POST會演變成 集中派VS分散派
（我係集中派）

Tesla 航空 物流

得ARKK

每日都訓得著？

短炒又真係可以睇得中咩，只要大方向無轉
根本就唔洗出出入入，一陣落錯車咪又係走寶

冇買股票

點define😂幾多隻係個分界線

我都係咁話
好多細野都係佔1-3%
反而果啲爆炸力仲高

16隻etf

果啲已經係專業基金經理級別😂

13隻，其中兩隻etf，持貨4年，12隻正數

如果10隻已經佔左資金既6 7成又點計

跟本一直坐貨就ok
你有冇見巴菲特日日睇住啲股票

4隻，3隻賺1隻蝕。

1. 你無眼光揀好嘅個股咪會咁講
揀得好，一舊錢分十舊照樣升
但有咩意外，隨時一隻救另外九隻
正常嘅profo，每隻個股唔應該大過10-13%

2. 有啲買咗長揸，根本唔會成日出入
仲點駛點價錢
e.g. 舊年三月買咗tesla 嘅人根本唔會再日日望
因為已經升咗七倍

it's all about risk management

買樓日日落樓下睇價位

我過去都玩開長揸架，點知200入9988成年得個吉，玩咩! 依家轉玩中短炒，大概2-3個禮拜喇，再長啲未必有運行。咁嘅時勢，已經唔適宜長揸喇，5號仔就喺教訓。

15隻 科技股為主Tsla amd asm apple google msft nvda net zm
3隻蝕緊

港
小米 京東健康 日清

你呢隻就係正確既態度（我覺得）
有啲人話要係同一行業買幾隻，因為唔知邊隻會跑出，真心傻鳩
計我話就係睇好邊個行業，就買個隻，分散唔同行業
睇錯個隻咪你眼光唔夠好
好似激光雷達 LAZR VS VLDR
好似支付公司 SQ VS PAYPAL
我就買SQ 同 LAZR，一定唔會四隻買晒，最後跑唔出咪當眼光唔夠好，但係重點係個行業夠好，一定會跟住升，可能唔係升最多個隻

8隻 好多都係上年低位買落
Tsla Nio 果啲有唔少profit墊住冇乜意欲郁佢

無fintech?

加返隻PAYSAFE / SQ

想知樓主既管理姐係點
我個倉都有成20隻 都幾分散 每日都係土望下升跌咁

你淨係識focus喺升嗰面已經錯晒
投資仲要睇埋曝險

前排lazr由$4x跌到$2x
如果你起碼兩三成倉，心態上頂唔頂到?

利申:
全倉22隻
得一隻蝕緊幾%

40隻 唔覺有咩問題

係咪長期幫襯先

pypl真心無得輸
個月線圖

兩隻

即係買樓日日睇住個價

由19年年尾入70K USD
依家己經差唔多410K USD
AROUND 得10隻股以內

試過1x隻 而家得番5隻
果陣新玩分散買係坐得穩d既

Aia tsm
仲有隻823

我1x隻，未到傻鳩
第一TSLA（超重倉）
第二SQ（重倉）
第三AAPL（重倉）
其餘都平均分佈資金

建議你揀5隻左右集中返啲資金啦，其餘咪分散啲

多謝師兄，其實如果睇岩行業但冇心水個股可以買行業etf. 不過我就買個股為主因為唔想俾d營運得冇咁好既公司拖累。當然好公司就貴，高追定買落後股就睇個人眼光。有啲揀唔落(biotech)我就買左etf

再買港股就係撐國安法！

你本大 港美一齊玩 16隻以上都好正常

25隻左右
有三份二係ETF
多數buy and hold
唔會日日睇到實
所以買多D分散風險好合理
本多終勝

係
不過睇好某啲行業係有潛力，但太深奧或者太神秘，研究唔到，揀唔到某一隻我就選擇唔買

唔買港股啦
睇好小米，但真心唔想再買港股

美股咁多好公司 好sector
我嫌買得太少

只信契爺
（我地都算係兄弟）

7隻

市好岩長揸 市差宜短炒 時勢造英雄

22隻股 5隻紅緊
所以我係傻鳩sorry

做左傻鳩
黎緊想減至8以下

好野

我覺得分散定集中，長揸定短炒，高追定買落後股，根本就各有好壞，睇下邊套最岩自己姐。交交下學費就搵倒邊套最岩自己😂

咩原因減剩５隻？

番intern見過有人個倉3億
買左十頁a4紙
一頁起碼有30隻股

對於我黎講生物科技就係你講既神秘行業😂而且太睇政策多過基本面果啲我多數買etf算...

我都係想減到8隻左右

得一隻gbtc

回報同風險點都係成正比㗎
分散投資，就係衡量自己承受到幾高風險之後，犧牲潛在回報
你買幾隻而唔係買margin all in 一隻，其實一樣道理

呢度好多買左TSLA既大神，根本唔洗諗點玩一隻個gain夠cover8-9隻歸零😂

有一個例子唔知岩唔岩
好似而家最熱門既電動車
TSLA，NIO，XPEV，LI
我就會買TSLA加一隻三傻其中之一
唔會四隻買晒掛
真係未聽過有人三傻係買齊
儲印花咩

除左易買同安全都冇咩好

買唔到BTC
想方便咪買GBTC

樓主點睇diversification

廿零三十隻
但長坐既得幾隻
其他炒波幅 密密食

8蚊坐左好耐 買左比人話on9

巴打你擺明係真投資long term investor
俾d短炒傻鳩笑你管理唔到賣唔切真係得淡笑
對公司/行業前景有信心既買幾多隻都唔會多

每次都係一隻

香港倉 0 隻
美國倉 4 隻

全倉2隻 SQQQ spxu

2隻

錯撚哂
你全倉得一個sector?

SNDL 0.3入 一個星期內0.9賣左比你原來.

你咁樣只係炒短線 (利申: 無話係錯)
amazon 由幾十蚊細股升到依家三千幾蚊
hold得實已經發達，邊駛成日賣賣賣

都係嗰句
揀啱就strong hold
無必要咁多操作

我覺得重點係你大部分資金集中係幾多隻股票，好似彼德林區買1600隻股票，但八成資金集中係頭兩成股票，有時買幾股志在參與，同埋買咗會比較有動力去留意。

買咗會比較有動力去留意
絕對認同
所以先攪到我有1x隻股票

市好做乜都得喇屌

風險同回報
似etf有咩問題
好事嚟

信仰信念堅定
有遠見好重要

不過冇乜幾個做到

樓主不願面對

估唔到我係猛人
其實只係本小

amazon呢種股一千隻都未必有一隻。9988我都以為喺下一個amazon吖，點知都喺仆街，但咁仆街嘅股都已經喺表現好果批喇，大把年初到依家仲喺蝕緊幾十%喇

咪臭喺，講就天下無敵

36隻

Investors 同traders 既分別

你拎港股嚟比都錯晒啦
舊年到依家，美股大把最少都升一倍啦

咩料？

唔透露下買左邊隻？

咁仲會唔會再升咁多先，仲有邊撚個肯接火棒吖

你都on99
Amazon用左幾耐升到而家依個位?
Amazon試過陰跌90%跌足兩年你又知唔知?
搵隻IPO無幾耐既黎講，仲要係你自己J高

12隻

二隻正股驚晒

講講下股你就屌人。9988喺港股二次上市好冇，美股咪又喺一鳩樣。

有幾隻得幾股計計埋埋一皮野都無
但係升得最多

點解

8隻

黎緊會加到10-12隻

已經係眼光同入市時機問題
費事騎劫個PO，就唔離題落去了

冷靜冷靜
大家目標一致
大家都係傾下邊個方法賺錢好啲姐

揸幾多隻根本唔重要
最緊要識揀股

曾經做過你 但巳經變番正常人

關咩事，你咁講就好似問人點解97唔買樓，果時我都未出世。

2000年個陣100蚊跌落10蚊

我諗
當年無咩邊個真係hold得實

咁事實上你係on9
你口講就話想佢係Amazon
但實際你就係到短炒緊
Amazon中間股價波動你完全無視唔講

細股爆升潛力高，但風險都高，你都唔會放心投資太多錢落去，唔係就變賭錢
龍頭股放心買，但升得一定冇咁勁（TSLA例外）

我個倉幾百萬美金, 當係ETF 咁玩有咩問題?

識唔識咩叫risk adjusted return

29
我興趣係買嘢唔畀咩

隻嘢收成期了喎大佬，擺咗成年都叫短炒。Amazon收成期有冇試過成年都唔撚升吖？

所以你明點解咁多人profo有咁多隻未

當我某隻只買HKD$5000
有發展潛力，可能將來升到十倍一百倍
但even 佢跌一半，我都只係無咗$2500

呢個係美股可以每股買嘅好處
重倉你唔敢咁玩的

40幾。。。

有冇諗過你地班散戶既“分散投資”
只係增加失敗機會
拖低回報

唔識，求教......

豪氣，目標係儲幾多隻股？

隻隻都包贏？

仲諗緊箇中道理
俾少少時間我

一語中的？

4 隻同60% under tsla
巴菲特都講過你知自己做緊咩就唔駛分散投資

6-7

都係個句
信念
不過係相信自己個信

大倉30隻

好嬲好嬲 起碼都任務啦屌

我17隻 集中得6-8隻
有堆係止賺唔捨放曬
留返幾股留念

你買得少又唔通又包贏咩

1 仲要唔是正股

暫時都仲係各執一詞

50

淨係買一隻唔係乜嘢猛人，只係戇尻仔賭身家…

強如畢菲特、格拉咸，都唔淨買一隻啦…

冇話邊邊啱嘅，冇必要文人相輕

市好買sqqq包你破產

都係，最後賺到錢就係正確投資

想問下，本多終勝又點睇呢

一隻，馬會

點先算本多？幾百萬港元對連登仔來講都係濕濕碎

訓街未？

-__-你都係買etf算啦

啫係你集中買 今年贏100％ 下年可能輸100％ 個波動好大
分散投資唔會贏100％ 但波動細d + risk adjusted return大d

通常d人用sharpe ratio 去measure risk adjusted return
自己Google吓啦

本多終勝只係一個迷思
重點在於分批投入唔好al in，比條後路自己

以小博大
輸都唔會肉痛

但啲人重倉專玩某幾隻，一輸就成個倉斬一半

你本多高位all in跌一半咪一樣死傷慘重

＋200k

咁你直接買ETF唔好？

全apple

唔想笑，但忍唔住......
我都有500股AAPL，好撚想放咁啲轉股......

每次只係玩一隻 賺夠就走
每次賺唔多 但平均一個月200%

1隻 TSLA就夠

一個月200%，你去死啦仆街

1隻全倉

絕對係

邊隻？

Biontech, 台積電同 grayscale bitcoin

美股
AAPL NET
一隻ETF
完

知錯能改 你依家集中幾隻而有做功課就得

每日贏%即走 要不斷刨股 唔可以貪心 逢貪必輸

我好似均價11幾

又arkk又qqq又voo叫乜

0係咩

我9x

乖仔，乖仔唔炒股

唉

500隻

你係 S&P 500主理人？

Biontech 重唔重倉？我都有貨

重

我坐近$100 貨，輕倉都痛

我104更痛，不過反彈緊

坐就點都會坐，但唔夠膽加注

我82.5撈過底

fcel

Msft + crm +lmt +gs +intc

VOO

齊頭十隻
想減啲

26隻 來緊會買更多

AAPL+ARKK+TPGY

EVBOX...均價幾多

27

10隻

犯了大忌，過於留戀個別股，唔捨得斬

我28 HAHA

2隻
一隻tesla 佔倉60%
一隻crm 佔倉20% 222入 坐到好悶

6 7隻

CRM我都買過，呢隻野唔撚識郁架，仲有就算升都唔會升得多，20-30%頂盡，但其他股都己經升緊50-60%，俾個心理準備你

想佢補缺口 補完就走 點知食左一半又碌返落去
睇緊frog

青蛙又係鳩鳩地
我覺得姐，呢類股都唔太多資金出入，但明明好多人留意

我寧願買SE，SQ，SHOP個啲

呀! 仲有 拆股前有留意nee 原本set左72就買 點解跌唔落就彈左上去

1隻 all in

猛料，邊隻？

1隻：all in 滙豐

1211
上星期入完贏緊1X%
利申: 有正職既在職炒家

又一名露宿者街友

港股夠膽ALL IN簡直係猛中之猛

600K炒到上1.2M啦
TA派
玩左7年先終於識玩
無工具純正股

美股唔係唔好
對有經驗既人又貼到市,確實大市場(但我冇理由唔返正職而全職炒股,仆街點算? 做人唔應該咁博)
一個長期牛市既市,新手都識玩
但一轉勢行熊市,真係水退先知你係未祼泳

相反一個困難既環境跑得出既人
佢技術一定有受過磨練

只會月供2800

長線投資 唯一財務自由方法

好似有啲料子

我都係玩美股攪到日日朝早9點半先訓
每日9點半望一望港股開市，嘲笑下就去訓

見呢到多人，想問一個好新手既問題：
點解一隻股票增長速度放緩，個股價係會跌，照道理最多咪股價升得慢左或者妹下妹下
（我係新手）

8隻

勁
已經唔駛返正職
仲要捱夜
年輕尚可, 老左你就知日夜癲倒後遺症
真心, 做看更果堆,職業調查真係早D死

冇升就冇跌
冇跌就冇升
一直斜上, 背後果堆賺乜?

市場老土答案一定係覆你股價係反映未來期望值

實際係有跌先有升,中間先有水位俾莊食

今年28，開始FEEL到同前幾年體力有分別，我係做生意架冇返工

30體力先係分水嶺

btw,捱夜傷身,加油啦

500%升幅，可否分享吓?

3隻個股 加3隻etf

1球美金，一隻

30隻

笑到成個傻鳩咁......

30隻都黎，美股一股股買，咩買D試下水位，又買D老千位日炒過日晨，重倉就10隻呢。

正定負緊？

20
的確係應該要cut走部分
但隻隻都升嘅時候我冇一隻想cut

一年贏左700%

一隻

隻隻都升咁撚串？

唔洗講，我知邊隻了

今日個倉全綠 暫時冇一隻係蝕

一隻：005

3隻 岩岩開始玩

我倉日日都紅綠燈咁，不過最緊要係重倉個啲綠姐

又一位街友

加油！美股？

港股 暫時贏1幾％

美股14隻
港股 All in 2148

美股既倉係港股既5倍

Keep住都係10-13隻

港股，祝你好運

多謝

而家50隻，2017最痴時好似400隻以上， set 止蝕都成個鐘。當年全年買過600隻股以上。贏就加，中止蝕就斬，牛市時隻隻都升，唔駛斬就不斷加落去，加到孖展都爆，但2018勁跌一日斬過百隻都試過，止蝕email不斷出，好影響心情。2018年頭好快斬晒，但估唔到斬剩D倉底慢慢輸先輸得多。

通常都allin 一隻

呢個世界有好多靚女，不過你j就得一條，永遠食唔哂既

12隻美股 1隻港股 長期維持10-15隻股票

呢個比如差左啲
囡囡一次可以幾P
又或者同一日都可以同唔同既囡囡HAPPY

唉，AAPL......

ummm.......樓主可以100％持股？你都可以day trade, hour trade 同 min trade既，如果你多錢既話

唔計etf有4隻